1. Question:

Question text: What is the primary source of law in India?
Opt a: Constitution
Opt b: Parliament
Opt c: Supreme Court
Opt d: President
Correct: a

2. Question:

Question text: Which article of the Indian Constitution guarantees the Right to Equality?
Opt a: Article 14
Opt b: Article 19
Opt c: Article 21
Opt d: Article 32
Correct: a

3. Question:

Question text: What is the minimum age for becoming the President of India?
Opt a: 30 years
Opt b: 35 years
Opt c: 25 years
Opt d: 40 years
Correct: b

4. Question:

Question text: Which of the following is a Fundamental Right under the Indian Constitution?
Opt a: Right to Property
Opt b: Right to Work
Opt c: Right to Education
Opt d: Right to Vote
Correct: c

5. Question:

Question text: IPC stands for:
Opt a: Indian Public Code
Opt b: International Penal Code
Opt c: Indian Penal Code
Opt d: Internal Penal Code
Correct: c

6. Question:

Question text: Who appoints the Chief Justice of India?
Opt a: Prime Minister
Opt b: Law Minister
Opt c: President
Opt d: Parliament
Correct: c

7. Question:

Question text: What is "Habeas Corpus"?
Opt a: Right to property
Opt b: Right to be heard
Opt c: Right to life
Opt d: Right to produce a person before court
Correct: d

8. Question:

Question text: Which of these courts is the highest judicial authority in India?
Opt a: High Court
Opt b: District Court
Opt c: Supreme Court
Opt d: Civil Court
Correct: c

9. Question:

Question text: In which year was the Constitution of India adopted?
Opt a: 1947
Opt b: 1950
Opt c: 1949
Opt d: 1952
Correct: c

10. Question:

Question text: Which legal principle means "Let the buyer beware"?
Opt a: Caveat emptor
Opt b: Habeas corpus
Opt c: Bona fide
Opt d: Ex parte
Correct: a